{
    "question": "seseorang memeanjat pohon kelapa yang tingginya 5 m dengan usaha 3.100 joule .jika percepatan gravitasi bumi 10m\\s kuadrat ,maka massa orang tersebuta adalah dan berikan caranya terimakasih",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Dik W = 3 100 j<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 h = 5 m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 g = 10 m/s^2<br>Dit massa ?<br>jawab.<br>W =\u00a0\u0394Ep = mgh<br>3 100 j = m . 10 . 5<br>m = 3 100 / 50<br>\u00a0 \u00a0 = 62 kg",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-suatu-campuran-tidak-murni-dapat-di-pisahkan-den-908",
            "question": "jelaskan mengapa suatu campuran tidak murni dapat di pisahkan dengan cara fisika, tetapi tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena perubahan fisikan tidak terbentuk nya zat baru, sedangkan perubahan kiama terbentuk zat baru<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena campuran murni tidak tercampur oleh apapun, pemisahan kimia dapat memisahkannya (dari guru kimia)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dijawab-dengan-baik-y-sepotong-tembaga-yg-panjangnya-50-702",
            "question": "Tolong dijawab dengan baik y,,    Sepotong tembaga yg panjangnya 50 cm dipanaskan dari 20\u00b0C hingga t\u2082\u00b0C.Setelah pemanasan ternyata panjang tembaga bertambah menjadi 50,034 cm.Berapakah :\r\na) Pertambahan panjang tembaga\r\nb) Suhu akhir (t\u2082\u00b0C) setelah pemanasan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. pertambahan panjang=<br>50,034 - 50 = 0,034<br><br>b. suhu akhir:<br>\u0394L = L\u2080 \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T<br>0,034 = 50 \u00d7 0,000017 \u00d7 \u0394T<br>0,034 \u00f7 ( 50 \u00d7 0,000017 ) = \u0394T<br>40\u00b0 C = \u0394T<br><br>suhu akhir T\u2082 :<br>T\u2082 = 40\u00b0C - 20\u00b0C = 20\u00b0C",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2suatu-gelombang-panjangnya-05-cm-dan-cepat-rambatannya-75-ms-532",
            "question": "2.suatu gelombang panjangnya 0,5 cm dan cepat rambatannya 75 m/s berapakah frekuensinya ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F=v / panjang glmbng<br>f=75/ 0.005 =15000 hz<br>maaf klo salah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "v = lambda x\u00a0f<br>75 = 0,005 x f<br>f = 75/0,005<br>f = 15.000 Hz",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-contoh-perubahan-wujud-mencairmembekumenguapmengembun-174",
            "question": "Buatlah contoh perubahan wujud mencair,membeku,menguap,mengembun,menyublim,deposisi!!!!!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-es yang didiamkan akan mencair<br>-air yang dimasukan ke kulkas akan membeku<br>-memanaskan air akan terjadi penguapan<br>-dapat dilihat di minuman dingin, permukaan luar gelas akan basah karena mengembun<br>-contoh menyublim adalah kapur barus<br>-contoh deposisi adalah pembuatan ammonium sulfat dan ammonium nitrat bahan pupuk<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mencair = dri es ke air<br>membeku = air dibekukan dimsukan ke frezeer<br>menguap=air dimasak<br>mengembun=dri uap ke air.<br>menyublim=kapur barus digeletakkan<br>deposisi=proses membuat gula\u00a0 pasir<br><br>dri hasil diatas yg memerlukan energi kalor adalah = menguap,melebur,menyublim<br>melepaskan energi kalor =deposisi,mengembun,membeku<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dong-sebutkan-enzim-enzim-beserta-fungsinya-dan-tempat-743",
            "question": "Tolong dong , sebutkan enzim - enzim beserta fungsinya dan tempat pembuatan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HCL= untuk membunuh kuman penyakit\u00a0&gt; di lambung<br>pepsin= mengubah protein menjadi pepton &gt; di lambung<br>Renin= mengubah protein susu menjadi kasein &gt; di lambung<br>tripsin= mengubah pepton menjadi asam amino &gt; di pankreas<br>amilase= mengubah zat tepung menjadi zat gula &gt; di pankreas<br>lipase= mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol &gt; di pankreas",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Ptialin Amilase ,\u00a0letak di\u00a0Mulut ,\u00a0fungsi untuk\u00a0mengubah amilum menjadi maltosa , penghasil kelenjar ludah\u00a0<br>2 Pepsin ,\u00a0letak di\u00a0 lambuung \u00a0,\u00a0fungsi\u00a0mengubah protein menjadi pepton penghasil lambung\u00a0<br>3.Renin,\u00a0 letak di\u00a0 lambung , fungsi mengendapkan kasein susu penghasil lambung<br>4.Amilasi ,\u00a0letak di usus 12 jari ,\u00a0fungsi mengubah maltosa menjadi glukosa , penghasil pankreas\u00a0<br>5.Tripsin ,\u00a0letak di usus 12 jari ,\u00a0fungsi mengubah pepton menjadi asam amino , penghasil pankreas<br>6.Lipase ,\u00a0letak di usus 12 jari,\u00a0 fungsi mengubah lemak menjadi asam lemak dan gliserol , penghasil pankreas .<br>7.Erepsin , letak di usus halus, fungsi mengubah pepton menjadi asam amino , penghasil usus 12 jari .<br>8.Maltase , letak di usus halus , fungsi mengubah maltosa menjadi glukosa + glukosa , penghasil di usus halus<br>9. Sukrase , letak di usus halus fungsi mengubah sukrase menjadi glukosa +fruktosa.<br>10. Laktase,letak di usus halus , fungsi mengubah laktosa menjadi\u00a0glukosa + galaktosa , penghasil di usus halus<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "udin-terjun-ke-kolam-renang-dengan-vo-3-ms-dari-ketinggian-08m-574",
            "question": "Udin terjun ke kolam renang dengan Vo 3 m/s dari ketinggian 0,8m dari permukaan air. Berapa laju udin saat hampir menyentuh permukaan air? (g=10m/s\u00b2)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Vt\u00b2 = Vo\u00b2 + 2 \u00d7 g \u00d7 h<br>Vt\u00b2 = 3\u00b2 + 2 \u00d7 10 \u00d7 0,8<br>Vt\u00b2 = 9 + 16<br>Vt\u00b2 = 25<br>Vt = 5 m/s<br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-226",
            "question": "Apakah hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya berhubunganlah karena teknologi jaman sekarang itu didasari dan dialirkan ke negeri kita melalui arus globalisasi Dan semakin canggih suatu negara karena alat komunikasinya maka berarti negara itu dialiri arus globalisasi. Globalisasi bisa membawa dampak positif seperti semakin majunya perkembangan teknologi atau dampak negatif contohnya dalam merusak moral dengan penggunaan berbagai energi secara boros<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungannya adalah penggunaan bensin atau bahan bakar seperti mengandung minyak bumi atau gas alam dan batu bara pada kendaraan yang mengakibatkan asap yang menyebabkan efek rumah kaca. Sekian jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyak-mengenai-cara-untuk-menghemat-e-442",
            "question": "Carilah literatur sebanyak banyak mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. menggunakan lampu hemat energi<br>2. membiasakan diri untuk menggunakan listrik seperlunya<br>3. mengefisiensikan pemakaian energi di tempat umum<br>4. mendesain rumah atau bangunan yang hemat energi<br>5. Pemerintah meyediakan fasilitas kendaraan umum massal secara efektif dan efisien.<br>6. mensosialisasikan segala kegiatan yang berhubungan dengan penghematan energi<br>7. melakukan dan mengembangkan penelitian denagn tujuan dapat menemukan sumber energi alternatif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-balap-memiliki-gaya-10000n-yang-dikerjakan-oleh-mes-755",
            "question": "sebuah mobil balap memiliki gaya 10.000N yang dikerjakan oleh mesinnya dan total hambatan oleh gesekan angin dan jalan adalah 2.000N. Jika percepatan mobil adalah 2m/s2, hitung massa mobil balap itu (dalam kg)!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "F = m.a<br>10.000 N = m . 2 m/s^2<br>10.000 N/2 = m<br>5000 kg = m :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bagian-sel-tumbuhan-beserta-fungsinya-472",
            "question": "Sebutkan bagian sel tumbuhan Beserta fungsinya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "badan golgi berfungsi untuk sebagai alat\u00a0pengeluaran<br>retikuulum endoplasma; untuk sekresi protein dan lemak<br>vakuola; tempat pengeluaran dan pencernaan<br>riboson; sebagai tempat sintesis protein atau permukaan protein",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}